彭博：中國上月800萬人失業 掀債務違約潮

彭博：中國上月800萬人失業 掀債務違約潮

彭博報導指出，隨著武漢肺炎遍及全球，迫使各國陷入封鎖，經濟停擺導致中國有高達800萬人失業，而當地也因此爆發債務違約潮。

報導引述中國兩間匿名銀行高層表示，中國上月逾期的信用卡債務較去年同期激增約50%。總部位於北京，主打分期付款消費的趣店表示，其拖欠率從去年底的13%，升至2月份的20%。而中國最大的消費信貸供應商之一招商銀行本月表示，在逾期貸款大幅增加後，信用卡業務如「按下了暫停按鈕」（pressed the pause button），料2月中國有800萬人失業。

彼得森國際經濟研究所(Peterson Institute for International Economics)研究員Martin Chorzempa指，中國目前面對的問題將在全球發生。

根據國際金融協會（International Institute of International Finance）1月份發表的一份報告，包括法國、瑞士、紐西蘭和奈及利亞在內的國家的家庭債務與GDP的比率均創新高。

20國集團中家庭債務水平最高的澳洲，該國最大的貸款人上周四表示，收到的金融援助電話是正常的八倍。類似情況亦發生在美國，至在3月21日一周內，信用卡餘額激增至9,300億美元，美國首次申領失業救濟人數飆至328.3萬人，是先前記錄的四倍。

由於房地產市場及螞蟻金服等網上借貸興起，中國為近年全球消費者借貸增長率最高的國家之一，包括抵押貸款在內的家庭債務，在2019年飆升至創紀錄的55兆元人民幣。

儘管借貸公司的風險控制主要依賴消費者數據，但消費者尚未受到重大經濟衰退考驗。許多獲得這些短期，高利息貸款的消費者（通常是透過螞蟻金服手機應用程式提供資金）的收入較低，及幾乎沒有信用記錄。螞蟻金服對此拒絕置評。

有中國大型銀行高層亦表示，看到客戶逾期付款迅速增加後，正在採取措施收緊信用卡貸款，甚至減少客戶。瑞銀集團分析料，隨著企業違約率的上升，銀行今年不良貸款總額可能增加5.2兆元人民幣，利潤按年跌39%。

中國商務部消費促進司負責人王斌稍早表示，疫情導致中國近6,000萬小店面臨經營困難，商務部已聯合有關部門，提出四方面舉措予以扶持。包括對所有增值稅小規模納稅人，將3月至5月增值稅徵收稅率由3%降到1%，湖北境內小規模納稅人免徵增值稅；對湖北以外的中小微企業免徵2月至6月的養老、失業、工傷保險；對因疫情影響還款困難的企業予以展期或續貸及2月至6月一般的工商業電價降低5%。

報導也引述瑞銀分析指，當局不會容忍失業率大規模上升，導致的零售貸款高額拖欠，因為社會穩定是他們的底線。但即使中央對銀行實施刺激措施，但作用有限。根據IIF的數據，中國的消費者債務與收入比例，從十年前的30%激增至2018年底的92%，超過德國，並接近美國及日本水平。風險在長期經濟衰退及房地產市場疲軟下，將迫使更多的人放棄貸款。（大陸中心／綜合外電報導）

8千萬就差唔多，800萬已經係維穩數

仲要係奶共彭博

支爆

美國應該唔只3百幾萬人失業
冇交稅既人冇得拎失業救濟金

支爆支爆支爆

支持走數, 立刻支爆

召喚班成日話支那一舖翻身嘅三毛網軍藍屍入嚟

支那邊會違約？印錢咁得囉
依家仲要死左七百萬支那狗。負擔少左啦

[更新版]到底大家撐唔撐港台

當係真
2月800萬
咁依家

個市升到老母唔認得 點信你？

Push

黑暗兵法
將八百萬人被武肺 去火葬

周末印緊銀紙喇
等等啦

紅媒bloomberg都咁講，真數一定仲多

Bloomberg

咁都唔爆真係要認命

死咗姐，冇人失業

疫情爆之前維尼已經講緊「穩就業」
而且係人都知近年大陸畢業生好撚難搵工
肯定唔止800萬

支爆

只要中共敢印，社會一定穩定。

從來無工開何來失業。

年年都話違約架啦 支爆講到口臭

咁岩又有過千萬中聯通用戶消失，睇黎800萬係真實數目

咁佢地啲按揭同花唄都唔方有能力還啦
要賣包包啦

爆得未？

又一隻3毛

on9 講出美國問題就3毛
咁bbc 都係啦

我都係

好多平價雞叫

印都冇用，要將錢派俾市民先有效。

根據蟈蜻，派一億，落到市民袋可能得幾球。

你地失左業未

藍屍成日話美國人先洗未來錢

光復東莞

緊係啦 人地某國50歲就退休
唔計失業
計埋呢堆

每個月多800萬就有
上年尾都炒緊人啦
支那數據永遠都唔老實

留名學野

邊度有講冇交稅就冇unemployment insurance?
邊個州？

沒事兒

參院一致通過的2兆元經濟援救計畫，將向千千萬萬受到新冠疫情影響的美國家庭提供協助，包括向個人提供刺激經濟給付、擴大失業福利、改變學生貸款規定、退休帳戶法規等；而需具備何種資格才能獲得補貼、金額多少、擴大的失業福利內容為何、可領多久等，都讓外界關心。

●個人給付有多少？

大多數成年人每人可獲得1200元，不過有些人拿得較少。未超過16歲的兒童每人可獲得500元。

●我能否獲得全額給付？

這須視收入而定。擁有社會安全號碼、調整後所得未超過7萬5000元的成年人，可拿到全額。沒有子女的已婚夫婦，所得未超過15萬元，可拿到2400元。 以家長身分報稅的人，所得未超過11萬2500元，可拿到全額。

超過這些所得門檻，拿到的給付逐漸減少。單身者所得達到9萬9000元、已婚夫婦達到19萬8000元，即拿不到任何給付。

你可以在2019年的1040聯邦稅表8b那一行看到自己的調整後所得。

●擴大的失業福利涵蓋哪些人？

除了通常的正式員工外，新法案也納入自業主和非全職員工。因新冠疫情而失業、部分失業或無法工作的人，較可能獲得這些福利。

●我能拿到多少失業福利金？

視你住在哪個州而定。新法案在各州的失業福利金外，每周將為每個合格的勞工多發600元。但是，各州福利金相去極大，阿拉巴馬州每周最高275元、加州450 元、新澤西州713元。

●網路企業工作者、自由業者、獨立合約工是否可領失業金？

是的。新法案首次把自業主納入，根據他們以前的收入計算福利金，每周也可多領聯邦額外提供的600元。

●因疫情失業的兼職人員，如本州不為兼職者提供失業福利，是否也可申請？

可以，包括每周額外的600元。

●如我感染新冠病毒，或必須照顧染疫家人，或奉令自我隔離，因此工作受到影響，可否申請失業福利？

可以。

●失業給付持續多久？

許多州已提供26周福利，新法案為合格勞工多提供13周給付，也就是總共39周，不過有些州的給付期可能較短。

每周600元的額外給付最多持續四個月，直到7月31日截止的那個星期。

●已在領失業福利的人能獲得任何好處嗎？

可以。已因與疫情無關因素領取失業福利金的人，州方福利將延長13周，每周也可額外多拿600元。

●聯邦已對許多聯邦學生貸款豁免兩個月本息償付，新法是否提供更多利益？

是的，任何聯邦學生貸款到9月30日自動停止本息給付。

●有哪些退休帳戶法規暫停施行？

在2020年，任何人都不需從任何退休帳戶或401(k)之類退休儲蓄帳戶提取規定的最低提領額，以免被迫在許多投資價值暴跌時出售資產

穩你個頭咩
到時買斤豬肉過百

岩岩有隻3毛9up美國人失業無錢收

佢點會講到畀你聽

可以打招呼：今日失業未